教唆男友人槍殺男友 澳洲港女判監21年

【本報綜合報道】在澳洲工作假期的二十九歲香港女子盧雨彤（Yu Tung Lo Tracey，音譯）於二○一六年五月二十四日，編造謊言及教唆男友人杜霍維奇（Daniel Duhovic），槍殺四十八歲同居男友霍根（Paul Hogan）。經過近三年的審訊後，維多利亞省最高法院周五裁定盧雨彤的謀殺罪成，被判囚二十一年。

盧雨彤事發時在澳洲工作假期。（互聯網圖片）

法庭文件披露，居於墨爾本的死者霍根遇害前準備與盧雨彤結婚，讓她得以在簽證到期後繼續逗留，但兩人關係混亂，且經常吵架。案發前一晚，霍根查看盧雨彤手機的時候，發現她與杜霍維奇的短訊紀錄，得悉盧雨彤希望他去死後勃然大怒，出手毆打對方。

曾準備與死者結婚以續簽證
懷恨在心的盧雨彤向杜霍維奇謊稱遭霍根毆打及強姦，又指霍根企圖強姦他的幼女。在盧雨彤的教唆下，杜霍維奇翌日抵達霍根寓所外，以霰彈槍近距離擊斃在座駕中的霍根。盧雨彤其後向警方虛報被霍根強姦，但警員識破謊言，把她拘捕。

誤信大話精 男友人囚逾15年
法官科格倫指盧雨彤擅於操縱他人，但考慮到她患上創傷後壓力心理障礙症，精神健康大不如前，因此酌量削減刑期。杜霍維奇早前亦罪名成立，判監十五年三個月。霍根母親形容這是最好的判刑結果，並指：「我這三年努力生活，只希望她（盧雨彤）被重判，她欺騙了很多人，是案件中的元兇。」

點解會有槍？

條女廿九歲？ 似49炸